**Drone Fighter firmware Update**

Modified : 2018.10.1

---

<h3>Drone Fighter 펌웨어 업데이트</h3>

---

* Kramdown table of contents
{:toc .toc}

<br>

# 1. 펌웨어 다운로드

[DRONE FIGHTER](http://dev.byrobot.co.kr/documents/kr/products/dronefighter2017/) 페이지에서 최신 Drone Fighter 펌웨어를 다운로드 받습니다.


<br>


# 2. 조종기 펌웨어 업데이트

<b>(1) 펌웨어 업데이트 프로그램을 실행합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_common_1_folder.jpg" alt="run firmware update program">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/0_common_2_program.jpg" alt="update program">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램이 실행된 모습</p>
</div>
<br>

<b>(2) 조종기에 USB 커넥터를 연결합니다.</b>
<br>

<b>(3) 조종기 우측 상단의 빨간색 버튼을 누른 채로, 하단 중앙의 스위치를 <i>ON</i>에서 <i>USB</i>로 밀어서 전원을 켭니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/1_controller_3_off.jpg" alt="controller off">
    <p>조종기에 USB 커넥터를 연결한 상태</p>
</div>
<br>

<b>(4) 조종기의 전원이 켜지면서 부트로더의 펌웨어 업데이트 모드를 시작합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/1_controller_4_bootloader.jpg" alt="controller bootloader">
    <p>조종기 펌웨어 업데이트 대기 상태</p>
</div>
<br>

<b>(5) SCAN 버튼을 눌러 시리얼 포트 검색을 실행합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_common_5_scan.jpg" alt="scan">
    <p>스캔 버튼</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/1_controller_6_findnewport.jpg" alt="scanned">
    <p>새로운 장치가 검색된 화면</p>
</div>
<br>

<b>(6) 업데이트 대상 장치가 아닌 경우에 해당 장치를 클릭하여 해제합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/1_controller_7_unselectport.jpg" alt="unselect port">
    <p>포트 선택 해제</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/1_controller_8_targetport.jpg" alt="unselected port">
    <p>포트 선택이 해제된 화면</p>
</div>
<br>

<b>(7) 펌웨어를 선택합니다. 여기에서는 일반 조종기 펌웨어를 선택하였습니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/1_controller_9_combobox.jpg" alt="combobox">
    <p>펌웨어 파일 선택 콤보박스</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/1_controller_10_fileselected.jpg" alt="firmware selected">
    <p>펌웨어 파일을 선택한 화면</p>
</div>
<br>

<b>(8) SEND 버튼을 눌러 펌웨어 업데이트를 시작합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/1_controller_11_send.jpg" alt="update">
    <p>SEND 버튼</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/1_controller_12_update.jpg" alt="update">
    <p>업데이트 진행 화면</p>
</div>
<br>

<b>(9) 업데이트가 완료되면 조종기는 자동으로 재시작합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/1_controller_13_updatecompleted.jpg" alt="update complete">
    <p>업데이트 완료 화면</p>
</div>
<br>


<br>


# 3. 드론 펌웨어 업데이트

<b>(1) 펌웨어 업데이트 프로그램을 실행합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_common_1_folder.jpg" alt="run firmware update program">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/0_common_2_program.jpg" alt="update program">
    <p>펌웨어 업데이트 프로그램이 실행된 모습</p>
</div>
<br>

<b>(2) 드론 뒷면 좌측 하단의 리셋 버튼을 누른 채로 배터리를 연결합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/1_drone_3_resetbutton.jpg" alt="reset button">
    <p>드론 리셋 버튼</p>
</div>
<br>

<b>(3) 드론의 전원이 켜지면서 부트로더의 펌웨어 업데이트 모드를 시작합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/1_drone_4_1_bootloader.jpg" alt="drone bootloader">
    <p>드론 펌웨어 업데이트 대기 상태</p>
</div>
<br>

<b>(4) 드론에 USB 커넥터를 연결합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/1_drone_4_2_usbconnected.jpg" alt="connect usb port">
    <p>USB 커넥터를 연결</p>
</div>
<br>

<b>(5) SCAN 버튼을 눌러 시리얼 포트 검색을 실행합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/0_common_5_scan.jpg" alt="scan">
    <p>스캔 버튼</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/2_drone_6_findnewport.jpg" alt="scanned">
    <p>새로운 장치가 검색된 화면</p>
</div>
<br>

<b>(6) 업데이트 대상 장치가 아닌 경우에 해당 장치를 클릭하여 해제합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/2_drone_7_unselectport.jpg" alt="unselect port">
    <p>포트 선택 해제</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/2_drone_8_targetport.jpg" alt="unselected port">
    <p>포트 선택이 해제된 화면</p>
</div>
<br>

<b>(7) 펌웨어를 선택합니다. 여기에서는 일반 드론 펌웨어를 선택하였습니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/2_drone_9_combobox.jpg" alt="combobox">
    <p>펌웨어 파일 선택 콤보박스</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/2_drone_10_fileselected.jpg" alt="firmware selected">
    <p>펌웨어 파일을 선택한 화면</p>
</div>
<br>

<b>(8) SEND 버튼을 눌러 펌웨어 업데이트를 시작합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/2_drone_11_send.jpg" alt="update">
    <p>SEND 버튼</p>
</div>
<br>

<div align="center">
    <img src="./images/2_drone_12_update.jpg" alt="update">
    <p>업데이트 진행 화면</p>
</div>
<br>

<b>(9) 업데이트가 완료되면 드론은 자동으로 재시작합니다.</b>

<div align="center">
    <img src="./images/2_drone_13_updatecompleted.jpg" alt="update complete">
    <p>업데이트 완료 화면</p>
</div>
<br>

<br>


여기까지 Drone Fighter 조종기와 드론의 펌웨어 업데이트를 완료하였습니다.

교육용 버젼인 경우 펌웨어 파일 이름 중간에 ***'edu'***가 들어가있고, 일반용 버젼은 펌웨어 파일 이름 중간에 ***'general'***이 들어가있습니다.
